<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>叔叔的魔法入门手册</title>
    <link>https://faycoder.github.io/guide/</link>
    <description>Recent content on 叔叔的魔法入门手册</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 13:22:16 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://faycoder.github.io/guide/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>初识（二）</title>
      <link>https://faycoder.github.io/guide/posts/html/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 13:22:16 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://faycoder.github.io/guide/posts/html/</guid>
      <description>超文本标记语言 书接上回，上次我们说到只需要【右键-查看网页源代码】就可以看到网页是怎么写的了，今天我们就要详细的解释一下里面到底写的是什么了。不过淘宝太大了，我们从一个简单的网页开始，最简单的网页就从世界上第一个网页开始吧。 地址就在 http://info.cern.ch/hypertext/WWW/TheProject.html 这个网页可厉害了，它比我们两个只小一岁。没想象那么老是不是，计算机这个领域就是这样，这个领域太新了，甚至很多教科书里提到的大师们还都活着。
也许领导已经注意到了，这个网页写的就是“达不溜达不溜达不溜”，到底www什么意思呢，我们回头再说。今天先看看这个网页的源代码到底写了什么。我把源代码稍微改了一点点贴在下面
&amp;lt;HEADER&amp;gt; &amp;lt;TITLE&amp;gt;The World Wide Web project&amp;lt;/TITLE&amp;gt; &amp;lt;NEXTID N=&amp;quot;55&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;/HEADER&amp;gt; &amp;lt;BODY&amp;gt; &amp;lt;H1&amp;gt;World Wide Web&amp;lt;/H1&amp;gt; &amp;lt;!---省略了---&amp;gt; &amp;lt;/BODY&amp;gt;  省略了很多东西，这样我们就能看见整个框架了。我们可以观察到，有很多用尖括号括起来的东西，比如&amp;lt;HEADER&amp;gt;和&amp;lt;TITLE&amp;gt;，而且都是一对一对出现的。我们把这一对东西加上括起来的部分叫HTML element，中文翻译叫HTML元素。 那什么又是HTML呢？HTML全称超文本标记语言，是一种程序语言（严格说不是写程序的语言）。而尖括号里面的东西，叫HTML tag。
 这里插入一个笑话，A programmer knows HTML, but he doesn&amp;rsquo;t know How To Make Love
 也许领导注意到了，我在&amp;lt;TITLE&amp;gt;前面加了几个空格。在HTML（和很多编程语言里），空格是没用的，只是为了让人看起来更舒服。因为&amp;lt;TITLE&amp;gt;被&amp;lt;HEADER&amp;gt;包在了里面，所以我们用几个空格把它放在右边，这样一眼可以看出谁在外面谁在里面。
如果把这些元素的关系画出来，他们是这样的
如果倒过来看，好像是一个树，一个树干长出两个树枝，一个树枝又长出两个小树枝。没错，这就是编程里很重要的概念，就叫做树。 后面我们会不停不停的遇到这个概念，不夸张的说，如果搞明白了各种树，基本就可以找到工作啦！
省略的东西都有什么呢，主要就是文字了，在&amp;lt;BODY&amp;gt;标签里直接出现的文字，会（几乎）原样的显示在网页上。但是一般来说，我们都会把文字放在&amp;lt;p&amp;gt;标签里面。
标签 &amp;lt;TITLE&amp;gt;还算好理解一点，&amp;lt;A&amp;gt;和&amp;lt;P&amp;gt;名字也太抽象了。它们名字很短很抽象，因为它们很常用，程序员们为了少敲几下键盘，就用了最少的字母。
&amp;lt;H1&amp;gt;意思是heading，被它括起来的文字会变大。和它类似的还有&amp;lt;H2&amp;gt;&amp;lt;H3&amp;gt;&amp;lt;H4&amp;gt;
`&amp;lt;H1&amp;gt;我是标题&amp;lt;/H1&amp;gt;`  会显示成： 我是标题 
&amp;lt;P&amp;gt; 意思是paragraph，被它括起来的文字会另起一行。
``` &amp;lt;p&amp;gt;第一段&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;第二段&amp;lt;/p&amp;gt; ```  第一段
第二段
 &amp;lt;A&amp;gt; 意思是anchor，被它括起来的文字会变成可以点的链接，链到另一个网页
`&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.baidu.com&amp;quot;&amp;gt;我是链接&amp;lt;/a&amp;gt;`  我是链接  注意到href=了吗，这个定义了链接指向哪个网址，而这种href=&amp;quot;&amp;quot;叫做attriube，除了href还有很多种其他的attribute，比如style=定义了怎么样显示这个element。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初识（一）</title>
      <link>https://faycoder.github.io/guide/posts/intro/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 15:52:26 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://faycoder.github.io/guide/posts/intro/</guid>
      <description>最开始的话 领导好！打算写几篇小短文，给领导介绍一下程序员的世界，没准领导从此开始就成程序媛了呢。
题目暂定成叔叔的魔法入门手册，因为写程序可能是最接近魔法的事情了。不是说写程序有多神奇，或者程序有像魔法那样厉害，而是写程序是在操纵一个想象中世界的东西。比如物理，研究的是物理世界的规律，而机械、土木、水利，研究的是怎样改造物理世界。前一种我们叫科学，即所谓的理科，后一种我们叫工程，即所谓的工科。而程序员们是在信息的世界里，这个世界里也有科学也有工程。现在分的没那么清楚是因为我们进入信息时代还没多少年，如果再照这个速度发展下去，以后可能要分出很多很多的专业。比如现在有汽车专业，将来可能要有写网站专业。有一种说法，以后写程序要像识字、学数学一样，成为义务教育的一部分。
当然这次写的东西，不打算太多写信息科学的部分，工程也只打算写一些最接近我们日常生活的部分。目的也很简单，让领导明白程序员的工作每天是在干什么，好让领导决定要不要学计算机。
帮我做个淘宝网多少钱？ 段子里经常有那种人傻钱多的老板，问程序员做一个淘宝/滴滴/支付宝要多少钱。之所以这是个段子，是因为一个淘宝网包含的东西太多太多了，这个问题更像是，“给我建一个高铁那样的跑在铁轨上的车多少钱？”。高铁看起来是跑在铁轨上的车，你想建一个的话，需要问你想建多大的，还有你都要建哪部分。煤矿上的小车、烧煤的绿皮车、和谐号动车，都是跑在铁轨上的车，显然他们是不一样的的。如果只想要和谐号的壳装在煤矿小车上，也不贵。
那淘宝网都有哪些部分呢？嘿嘿，这个问题等看完了所有的文章，领导你就能知道了。
9¾站台 哈利波特里，通往魔法世界的路在伦敦的九又四分之三站台。通往程序世界的入口又在哪呢？其实很简单，看图：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>